### Ингредиенты

* Баранина мякоть - 800 г
* Баранина ребрышки - 300 г
* Курдючное сало - 200 г (или масло, в нем обжарить луковичку и убрать)
* Рис Девзира (или смесь Басмати с Диким рисом 70/30) - 800 г
* Луковица - 2 шт
* Чеснок - 3 шт
* Острый перчик - 3 шт
* Морковь взрослая - 500 г
* Барбарис сушеный - 1 пачка
* Зира - 1 пачка

* Морская соль крупная - 1 мельница

### Инструменты 

* Казан
* Шумовка
* Чайник

### Подготовка

1. Тщательно промыть и замочить рис в теплой воде
2. Очистить мясо от пленок и лишнего жира, ребрышки - от мелких костей
3. Нарезать мясо кубиками (2 см), разделить ребрышки
4. Нарезать сало кубиками (0.5 см)
5. Нарезать морковь длинными тонкими (2 мм) полосками
6. Нарезать лук тонкими кольцами
7. Очистить чеснок только от внешней шелухи
8. Промыть и замочить горсть барбариса в теплой воде

### Инструкция

1. Поставить казан на огонь и сильно его разогреть
2. Добавим сало, топим его и вынимаем шкварки (или масло с луковичкой, обжарим ее и убираем)
3. Обжариваем ребрышки и вынимаем их на время в миску, ставим отдельно разогреваться воду
4. Перемещаем в казан лук и внимательно ждем когда он станет золотистым
5. Добавим кусочки мяса, перемешиваем их и обжариваем пока мясо не даст сок
6. Засыпаем морковь, огонь средний, через пару минут аккуратно перемешиваем и ждем минут 10
7. Добавим зиру и снова перемешиваем пару минут
8. Огонь максимум, вливаем разогретую воду на сантиметр выше уровня, солим
9. Опускаем в казан перчики, чеснок и обжаренные ребрышки
10. После закипания убрать огонь до минимума и ждать минут 40-50
11. Кипятим отдельно воду, выставляем огонь под казаном на максимум
12. Выкладываем рис вместе с барбарисом, зирой, солью и заливаем кипятком на 0.5 см выше уровня
13. Когда жидкость над рисом испарится убавляем огонь до среднего
14. Проверяем с краев уровень воды (либо сделав отверстия в рисе), постепенно убавляем огонь
15. Когда жидкости на дне осталось менее 1 см, убираем огонь и закрываем крышкой на 20 минут
 
### Результат

![Результат](/media/ferhana-pilaf.jpg)
